package com.zonamediagroup.zonamahasiswa;

import androidx.appcompat.app.AppCompatActivity;
import androidx.cardview.widget.CardView;
import androidx.recyclerview.widget.DefaultItemAnimator;
import androidx.recyclerview.widget.GridLayoutManager;
import androidx.recyclerview.widget.RecyclerView;

import android.content.Intent;
import android.graphics.Color;
import android.os.Bundle;
import android.util.Log;
import android.view.MotionEvent;
import android.view.View;
import android.widget.EditText;
import android.widget.ImageView;
import android.widget.LinearLayout;
import android.widget.TextView;
import android.widget.Toast;

import com.android.volley.Request;
import com.android.volley.Response;
import com.android.volley.RetryPolicy;
import com.android.volley.VolleyError;
import com.android.volley.toolbox.StringRequest;
import com.github.mikephil.charting.charts.BarChart;
import com.github.mikephil.charting.components.Legend;
import com.github.mikephil.charting.components.XAxis;
import com.github.mikephil.charting.components.YAxis;
import com.github.mikephil.charting.data.BarData;
import com.github.mikephil.charting.data.BarDataSet;
import com.github.mikephil.charting.data.BarEntry;
import com.github.mikephil.charting.formatter.IndexAxisValueFormatter;
import com.github.mikephil.charting.formatter.LargeValueFormatter;
import com.github.mikephil.charting.utils.ColorTemplate;
import com.google.gson.Gson;
import com.google.gson.reflect.TypeToken;
import com.zonamediagroup.zonamahasiswa.Fragment.Home;
import com.zonamediagroup.zonamahasiswa.Shop_buku.MyApplication;
import com.zonamediagroup.zonamahasiswa.adapters.Detail_poling_Adapter;
import com.zonamediagroup.zonamahasiswa.models.Detail_poling_Model;

import org.json.JSONArray;
import org.json.JSONException;
import org.json.JSONObject;

import java.lang.reflect.Array;
import java.util.ArrayList;
import java.util.HashMap;
import java.util.List;
import java.util.Map;

public class Detail_poling extends AppCompatActivity implements Detail_poling_Adapter.ContactsAdapterListener {


    private static final String TAG = Home.class.getSimpleName();
    static String tag_json_obj = "json_obj_req";
    private String URL_post_view = Server.URL_REAL + "Post_view";

    RecyclerView receler_home;
    private List<Detail_poling_Model> receler_homeModels;
    private Detail_poling_Adapter receler_homeAdapter;
    private String URL_home = Server.URL_REAL + "Get_detail_poling";

    private String URL_save_poling = Server.URL_REAL + "Save_poling";

    String id_poling, tiitle_poling, img_poling, poling_start, poling_end;

    CardView kirim_vote;

    EditText alasan_poling;

    String select_id_poling = "", select_id_detail_poling = "";

    String id_user_sv;

    String alasan;


    // loading
    ImageView image_animasi_loading;
    LinearLayout loding_layar;

    // eror layar
    LinearLayout eror_layar;
    TextView coba_lagi;
    int eror_param = 0; // eror_param =1 => terbaru | eror_param = 2 => trending

    ImageView search;
    ImageView saveok;

    TextView nama_kategori_polling;

    TextView keterangan_mengenai_polling;

    LinearLayout layout_keterangan_pilihan;

    boolean scrool = false;

    ImageView back;

    LinearLayout ly_notif_vote;

    //start var for chart
    private BarChart chart;
    float barWidth;
    float barSpace;
    float groupSpace;
    //end var for chart

    //menampilkan pilihan user
    TextView txt_pilihan_user;




    @Override
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.page_detail_poling);

        System.out.println("dataXXX");
        id_user_sv = SharedPrefManagerZona.getInstance(Detail_poling.this).getid_user();

        ly_notif_vote = findViewById(R.id.ly_notif_vote);

        System.out.println("ID USER " + id_user_sv);
        nama_kategori_polling = findViewById(R.id.nama_kategori_polling);

        terimadata();

        nama_kategori_polling.setText(tiitle_poling);
        // rekomendasi
        receler_home = findViewById(R.id.receler_detail_poling);
        receler_homeModels = new ArrayList<>();
        receler_homeAdapter = new Detail_poling_Adapter(Detail_poling.this, receler_homeModels, this);
        RecyclerView.LayoutManager mLayoutManagerkategoriv = new GridLayoutManager(this, 2);
        receler_home.setLayoutManager(mLayoutManagerkategoriv);
        receler_home.setItemAnimator(new DefaultItemAnimator());
        receler_home.setAdapter(receler_homeAdapter);

        //layout keterangan sudah memilih siapa
        layout_keterangan_pilihan = findViewById(R.id.layout_keterangan_pilihan);

        //label keterangan polling
        keterangan_mengenai_polling = findViewById(R.id.keterangan_mengenai_polling);

        //menampilkan siapa yang dipilih pengguna
        txt_pilihan_user = findViewById(R.id.txt_pilihan_user);

        alasan_poling = findViewById(R.id.alasan_poling);

        //kirim vote
        kirim_vote = findViewById(R.id.kirim_vote);
        kirim_vote.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View view) {


                alasan = alasan_poling.getText().toString();

                if (select_id_detail_poling.trim().equals("")) {
                    Toast.makeText(Detail_poling.this, "Anda Belum Memilih", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                } else if (alasan.trim().equals("")) {
                    Toast.makeText(Detail_poling.this, "Alasan Kosong", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                } else {
                    loading_show();

                    save_poling(select_id_poling, select_id_detail_poling, id_user_sv, alasan);
                }
            }
        });


//        Loading
        loding_layar = findViewById(R.id.loding_layar);
        image_animasi_loading = findViewById(R.id.image_animasi_loading);

//        eror
        eror_layar = findViewById(R.id.eror_layar);
        coba_lagi = findViewById(R.id.coba_lagi);


        coba_lagi.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View view) {

                eror_dismiss();
                loading_show();

                if (eror_param == 1) {
                    get_detail_poling(id_poling, id_user_sv);
                } else if (eror_param == 2) {
                    save_poling(select_id_poling, select_id_detail_poling, id_user_sv, alasan);
                }


            }
        });

        search = findViewById(R.id.search);
        saveok = findViewById(R.id.saveok);

        // action
        saveok.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View view) {
                Intent intent = new Intent(Detail_poling.this, Save.class);
                startActivity(intent);
            }
        });

        search.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View view) {
                Intent intent = new Intent(Detail_poling.this, Search.class);
                startActivity(intent);
            }
        });

        back = findViewById(R.id.back);

        back.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
            @Override
            public void onClick(View view) {


                finish();

            }
        });

        eror_dismiss();
        loading_show();

// Call API
        get_detail_poling(id_poling, id_user_sv);


    }

    public void funcInisialisasiChart(ArrayList<Float> dataxInactive, ArrayList<String> labelIncactive)
    {
        //start dummy data
        ArrayList<Float> datax = new ArrayList<>();
        datax.add((float)5.5);
        datax.add((float)7);
        datax.add((float)3.7);
        datax.add((float)5.5);
        datax.add((float)7);
        datax.add((float)3.7);
        datax.add((float)5.5);
        datax.add((float)7);
        datax.add((float)3.7);
        datax.add((float)5.5);
        datax.add((float)7);
        datax.add((float)3.7);
        datax.add((float)5.5);
        datax.add((float)7);
        datax.add((float)3.7);
        ArrayList<String> label = new ArrayList<>();
        label.add("jokowi");
        label.add("prabowo");
        label.add("megawati");
        label.add("jokowi");
        label.add("prabowo");
        label.add("megawati");
        label.add("jokowi");
        label.add("prabowo");
        label.add("megawati");
        label.add("jokowi");
        label.add("prabowo");
        label.add("megawati");
        label.add("jokowi");
        label.add("prabowo");
        label.add("megawati");
        //end dummy data

        //start code untuk chart
        label.add(0,""); //tambahi elemen kosongan 1 agar xAxis sejajar dengan bar (pastikan setCenterAxisLabels = false)

        barWidth = 0.5f;
        barSpace = 0f;
        groupSpace = 0.4f;

        chart = (BarChart)findViewById(R.id.barChartPolling);
        chart.setDescription(null);
        chart.setPinchZoom(false);
        chart.setScaleEnabled(false);
        chart.setDrawBarShadow(false);
        chart.setDrawGridBackground(false);

        int groupCount = datax.size();

        ArrayList xVals = new ArrayList();

        xVals.add("Jan");
        xVals.add("Feb");
        xVals.add("Mar");
        xVals.add("Apr");
        xVals.add("May");
        xVals.add("Juni");

        ArrayList yVals1 = new ArrayList();
        ArrayList yVals2 = new ArrayList();

        for(int i = 0; i<datax.size();i++)
        {
            yVals1.add(new BarEntry(i+1, (float) datax.get(i)));
        }
//        yVals1.add(new BarEntry(1, (float) 1));
        yVals2.add(new BarEntry(1, (float) 2));
//        yVals1.add(new BarEntry(2, (float) 3));
        yVals2.add(new BarEntry(2, (float) 4));
//        yVals1.add(new BarEntry(3, (float) 5));
//        yVals2.add(new BarEntry(3, (float) 6));
//        yVals1.add(new BarEntry(4, (float) 7));
//        yVals2.add(new BarEntry(4, (float) 8));
//        yVals1.add(new BarEntry(5, (float) 9));
//        yVals2.add(new BarEntry(5, (float) 10));
//        yVals1.add(new BarEntry(6, (float) 11));
//        yVals2.add(new BarEntry(6, (float) 12));

        BarDataSet set1, set2;
        set1 = new BarDataSet(yVals1, "A");
        set1.setColors(ColorTemplate.MATERIAL_COLORS);

        BarData data = new BarData(set1);
        //custom
        data.setValueTextSize(10);
        data.setValueFormatter(new LargeValueFormatter());
        chart.setData(data);
        chart.getBarData().setBarWidth(barWidth);
        chart.getXAxis().setAxisMinimum(0);
      //  chart.groupBars(0, groupSpace, barSpace);
        chart.getData().setHighlightEnabled(false);
        chart.invalidate();


        Legend l = chart.getLegend();
        l.setVerticalAlignment(Legend.LegendVerticalAlignment.TOP);
        l.setHorizontalAlignment(Legend.LegendHorizontalAlignment.RIGHT);
        l.setOrientation(Legend.LegendOrientation.HORIZONTAL);
        l.setDrawInside(true);
        l.setYOffset(20f);
        l.setXOffset(0f);
        l.setYEntrySpace(0f);
        l.setTextSize(8f);
        //custom sendiri
        l.setEnabled(false);

        //X-axis
        XAxis xAxis = chart.getXAxis();
        xAxis.setGranularity(1f);
        xAxis.setGranularityEnabled(true);
        xAxis.setCenterAxisLabels(false);
        xAxis.setDrawGridLines(false);
        xAxis.setAxisMaximum(label.size());
        xAxis.setPosition(XAxis.XAxisPosition.BOTTOM);
        xAxis.setValueFormatter(new IndexAxisValueFormatter(label));
        xAxis.setLabelRotationAngle(-45);
//Y-axis
        chart.getAxisRight().setEnabled(false);
        YAxis leftAxis = chart.getAxisLeft();
        leftAxis.setValueFormatter(new LargeValueFormatter());
        leftAxis.setDrawGridLines(false);
        //custom
        leftAxis.setSpaceTop(35f);
        leftAxis.setAxisMinimum(0f);
        //custom
        leftAxis.setDrawLabels(false);
        leftAxis.setDrawAxisLine(false);
        chart.animateY(1000);

        chart.setVisibleXRangeMaximum(10);

        //end code untuk chart
    }

    public void terimadata() {
        Bundle data = getIntent().getExtras();
        id_poling = data.getString("id_poling");
        tiitle_poling = data.getString("tiitle_poling");
        img_poling = data.getString("img_poling");
        poling_start = data.getString("poling_start");
        poling_end = data.getString("poling_end");
    }

    private void get_detail_poling(String id_poling, String id_user) {


        StringRequest strReq = new StringRequest(Request.Method.POST, URL_home, new Response.Listener<String>() {

            @Override
            public void onResponse(String response) {

                try {
                    JSONObject jObj = new JSONObject(response);
                    System.out.println(jObj.getString("status"));

                    System.out.println("Data POLING " + response.toString());

                    if (jObj.getString("status").equals("true")) {

                        // status
                        String status_user_poling = jObj.getString("status_user");

                        //label
                        String label = jObj.getString("label");
                        //jika label tidak kosong, maka rubah teks nya, jika kosong maka pakai text bawaan xml
                        if(!label.equals(""))
                        {
                            keterangan_mengenai_polling.setText("Yuk pilih "+label+" favoritmu sekarang!");
                        }
//                        else{
//                            keterangan_mengenai_polling.setText("else");
//
//                        }
//
//                        keterangan_mengenai_polling.setText(tiitle_poling);




                        if (status_user_poling.equals("1")) {
                            // user sudah poling
                            ly_notif_vote.setVisibility(View.VISIBLE);
                            receler_home.setOnTouchListener(new View.OnTouchListener() {
                                @Override
                                public boolean onTouch(View v, MotionEvent event) {
                                    return true;
                                }
                            });
                            kirim_vote.setVisibility(View.GONE);
                            keterangan_mengenai_polling.setVisibility(View.GONE);
                            //tampilkan layout sudah memilih siapa
                            layout_keterangan_pilihan.setVisibility(View.VISIBLE);
                        } else {
                            // user belum poling
                        }

                        JSONArray dataArray = jObj.getJSONArray("data");

                        Log.d("DebugPolling","dataArray "+dataArray.getJSONObject(1).getString("nama_tokoh")+" ukuran "+dataArray.length());
                        ArrayList<Float> dataUntukChart = new ArrayList<>();
                        ArrayList<String> labelUntukChart = new ArrayList<>();
                        for(int i=0;i<dataArray.length();i++)
                        {
                            dataUntukChart.add(Float.parseFloat(dataArray.getJSONObject(i).getString("total_vote")));
                            labelUntukChart.add(dataArray.getJSONObject(i).getString("nama_tokoh"));
                        }
                        funcInisialisasiChart(dataUntukChart,labelUntukChart);

                        List<Detail_poling_Model> items = new Gson().fromJson(dataArray.toString(), new TypeToken<List<Detail_poling_Model>>() {
                        }.getType());


                        // adding contacts to contacts list
                        receler_homeModels.clear();
                        receler_homeModels.addAll(items);

                        //cari siapa yang dipilih pengguna
                        for(int i=0;i<receler_homeModels.size();i++)
                        {
                            if(receler_homeModels.get(i).getSelected() == true)
                            {
                                txt_pilihan_user.setText(receler_homeModels.get(i).getNama_tokoh());
                                alasan_poling.setText(receler_homeModels.get(i).getAlasan());
                                alasan_poling.setEnabled(false);
                            }
                        }


                        // refreshing recycler view
                        receler_homeAdapter.notifyDataSetChanged();



                        loading_dismiss();


                    } else if (jObj.getString("status").equals("false")) {

                        loading_dismiss();

                    }


                    // Check for error node in json

                } catch (JSONException e) {
                    // JSON error
                    eror_param = 1;
                    eror_show();
                    Log.d("DebugPolling","error karena "+e.getMessage());
                    e.printStackTrace();
                }

            }
        }, new Response.ErrorListener() {

            @Override
            public void onErrorResponse(VolleyError error) {
                Log.e(TAG, "Register Error: " + error.getMessage());
                eror_param = 1;
                eror_show();

            }
        }) {


//            Parameter

            @Override
            protected Map<String, String> getParams() {
                Map<String, String> params = new HashMap<String, String>();
                params.put("TOKEN", "qwerty");
                params.put("id_poling", id_poling);
                params.put("id_user", id_user);
                Log.d("DebugPolling","id polling = "+id_poling);
                Log.d("DebugPolling","id user = "+id_user);
                return params;
            }
        };


        strReq.setRetryPolicy(new RetryPolicy() {
            @Override
            public int getCurrentTimeout() {
                return 10000;
            }

            @Override
            public int getCurrentRetryCount() {
                return 10000;
            }

            @Override
            public void retry(VolleyError error) throws VolleyError {

                Log.e(TAG, "VolleyError Error: " + error.getMessage());

            }
        });


        // Adding request to request queue
        MyApplication.getInstance().addToRequestQueue(strReq, tag_json_obj);
    }

    @Override
    public void onContactSelected(Detail_poling_Model poling) {

        select_id_poling = poling.getId_poling();
        select_id_detail_poling = poling.getId_detail_poling();

    }

    private void save_poling(String id_poling, String id_detail_poling, String id_user, String alasan) {
        Toast.makeText(getApplicationContext(),"save poling",Toast.LENGTH_SHORT).show();


        StringRequest strReq = new StringRequest(Request.Method.POST, URL_save_poling, new Response.Listener<String>() {

            @Override
            public void onResponse(String response) {


                try {
                    JSONObject jObj = new JSONObject(response);
                    System.out.println(jObj.getString("status"));

                    System.out.println("Data REKOMENDASI");


                    if (jObj.getString("status").equals("true")) {

                        finish();

                    } else if (jObj.getString("status").equals("false")) {

                        loading_dismiss();
                        Toast.makeText(Detail_poling.this, "Kesalahan Jaringan", Toast.LENGTH_SHORT).show();

                    }


                    // Check for error node in json

                } catch (JSONException e) {
                    // JSON error

                    eror_param = 2;
                    eror_show();
                    e.printStackTrace();
                }

            }
        }, new Response.ErrorListener() {

            @Override
            public void onErrorResponse(VolleyError error) {
                Log.e(TAG, "Register Error: " + error.getMessage());

                eror_param = 2;
                eror_show();

            }
        }) {


//            parameter

            @Override
            protected Map<String, String> getParams() {
                // Posting parameters to login url
                Map<String, String> params = new HashMap<String, String>();
                params.put("TOKEN", "qwerty");
                params.put("id_poling", id_poling);
                params.put("id_detail_poling", id_detail_poling);
                params.put("id_user", id_user);
                params.put("alasan", alasan);

                return params;
            }
        };


        strReq.setRetryPolicy(new RetryPolicy() {
            @Override
            public int getCurrentTimeout() {
                return 10000;
            }

            @Override
            public int getCurrentRetryCount() {
                return 10000;
            }

            @Override
            public void retry(VolleyError error) throws VolleyError {

                eror_param = 2;
                eror_show();

                Log.e(TAG, "VolleyError Error: " + error.getMessage());

            }
        });


        // Adding request to request queue
        MyApplication.getInstance().addToRequestQueue(strReq, tag_json_obj);
    }


    // loading dan eror
    public void loading_show() {
        loding_layar.setVisibility(View.VISIBLE);
    }

    public void loading_dismiss() {

        loding_layar.setVisibility(View.GONE);
    }

    public void eror_show() {
        eror_layar.setVisibility(View.VISIBLE);
    }

    public void eror_dismiss() {

        eror_layar.setVisibility(View.GONE);
    }
}